香港開畫市場：《韓索羅》開畫不敵《死侍2》

本周的市場焦點在於迪士尼發行的《韓索羅：星球大戰外傳》開畫，可是最終福斯發行的《死侍2》還是繼續取勝。《死侍2》次周縮場四成後，昨於51院映近440場獲得近萬五人次，每場平均在33左右，但已屬入座十大之冠，推算收入則在120萬上下。《死侍2》雖然整體評價較上集較兩極化，但仍算口碑不差，令電影有翻看觀眾，觀乎電影於九天累積接近3,670萬，周末或周日該可順利衝破四千萬大關。

迪士尼發行的《韓索羅：星球大戰外傳》首天於48院映330場作大型發行，結果首天錄得約7,600人次，每場平均人次只有23左右。若以每場平均人次來說算，電影卻不及同日開畫由環球發行的《反啪啪同盟》與高先發行的《當祈禱落幕時》。不過在《韓索羅》片長票價普遍上調，再加上有一成場次為3D版本下，推算收入在70萬至75萬之間。《韓索羅》在場次上不及次周開畫的《死侍2》，看來被院商看淡，但昨天的成績較市場預期為低，則有點意外。《韓索羅》因屬外傳式電影，加上不像上一部外傳《俠盜一號》有甄子丹演出，故此對非星球大戰愛好者並無入場意欲。而電影在《星球大戰：極地絕地武士》上映後不足六個月再推出外傳電影，亦令部份愛好者感到吃不消。至於《韓索羅》能否最終達千萬成績，則要視乎本周末的爬升與香港口碑。

環球發行的喜劇《反啪啪同盟》首天於33院映近百二場下，全日獲3,100人次捧場，每場平均人次在26左右，而推算收入則在20萬至23萬之間，成績雖不算突出，但在本周而言算是較佳。《反》片屬於美式喜劇類型，不過在題材上卻算是吸引到年輕客源，而實際上亦算抓到目標觀眾。同樣算是抓到目標觀眾的還有調先發行的日本電影《當祈禱落幕時》，電影首天於廿院映近50場下，首天錄得近千三人次，每場平均人次在26左右，推算收入在八萬上下。《當》片屬東野圭吾小說改編電影，在本周算是吸引到成年觀眾。

曙光影視發行的《想更認識你》首天於29院映近75場錄得近八百人次，惟首天每場平均人次僅達雙位數字，看來這部正面題材電影在優先場過後，仍需要口碑散發來留住場次。安樂發行的《鳥獸行》首天於百老匯電影中心上映六場，首天每場錄得近62人次，看來這部電影算是能凝聚小眾客源。

仍在上映電影方面，迪士尼發行的《復仇者聯盟3無限之戰》踏入第五周在縮場四成下，昨天仍映近150場，全日獲2,400人次捧場，同時為電影於上映30天累積達1.5億，但是觀乎走勢，看來最終成績會在1.6億以下。安樂發行的《鎌倉物語踏入第三天於昨天仍映近55場下錄得逾千一人次，每場平均人次達21，觀乎走勢昨天可順利突破四百萬大關，算是不俗。至於上周上映電影除了《死侍2》外，還有巴福斯發行的《聖鹿獵殺》仍在十大之中，電影昨天於四院平均各映三場錄得三百多人次，今天累積將達40萬。

星戰太耐啦，以前既FANS而家都已經4張。8,90後果D都冇乜共鳴

星球大戰：極地絕地武士

要reboot

新嘅正傳真係hea鳩你
黑人嘅架在無咩作用
女主唔合理地煩膠（雖然好靚 ）
第二集黑鬼去搵個解鎖佬過程好似鬧劇咁
敵人又無以前黑武士嗰種霸氣同壓迫感

會為女主入場睇埋第9
不過solo就
你出obiwan 我再考慮下

星戰撚特別麻煩
娛樂片想同人地大片睇齊

真係好垃圾
勁多劇情位都好奇怪
第七定第八集都一樣咁既樣
求其搵隻星戰game既自創劇情仲刺激過佢

故此對非星球大戰愛好者並無入場意欲。

星戰愛好者都無

出碟都會DL睇下嘅

而電影在《星球大戰：極地絕地武士》上映後不足六個月再推出外傳電影，亦令部份愛好者感到吃不消

唔關事
愛好者睇完ep8仲點敢入埸踩地雷

都冇人識乜撚嘢韓索羅

唔係福伯已經唔想，福伯依家都型過依家呢個
最大問題係過分消費
就算係Ron Howard，今套不了

如果你覺得7個導演廢的話
你睇完8包你仲嬲，因為仲廢
令d fans十分願意搵返7個導演拍返9

世界級電影劇本寫到垃圾咁

睇sw 套卡通都有趣過呢套垃圾

暗黑兵法

kathleen kennedy: 你地話 TFA唔好睇？
到你出場喇 Rian

其實係越南妹

仆街
我覺得8好過7

但2者都係屎
7=照loop番4... 好鳩hea
8有dd創意 但都係有d鳩位

唔係有d囉
係好撚柒鳩

搞我Luke bb我就老閪都唔撚再睇

鳩都好過全套都係致敬

睇到poster已經唔開胃

希望票房收皮 等米老鼠反省下

有張電影贈券26號到期先逼住入去睇
如果唔係睬你都傻

又多個post可以屌last jedi

睇完7其實好期待佢8會出山領導群雄，再用精湛激光劍技大打一場，其實黑武士個孫個師父同佢打畀佢殺咗再同黑武士個孫打畀佢殺我都收貨，點知會改到咁on9
好彩冇入場睇，垃圾片只值網上睇

唉唔好撚提
成個系列最好機會展示Jedi最勁可以有幾屈機
成套戲係度鳩坐, 飲奶同玩投射

致敬最多係個導演廢
但就質素而言7好過8

無錯，抄功課可能大罪d
但你抄個份功課的質素係好過另一件垃圾功課

是旦

都係差

如果係前傳我都覺得ok
因為佢就係有新意但拍得差
拎佢同7比都可以
但8個d所謂新意係on撚9，你d菜加屎都好有新意，但我實在認同唔同依d新意係優點

8絕對係最撚廢星戰無止一 （暫時，因為佢之後會執10至12）

Luke bb作為一個master 比女權閪同垃圾廢柴導演搞到咁憨九，真係嬲同埋成件事係完全唔合理

當年佢ep6雖然有成長，但都係經驗不足力量都係唔夠皇帝抽，但有勇氣搭救，最後連埋老豆抽死皇帝。

當年帝國強大到拎人絕望果陣都無放棄

到ep8少少野就搞到自己變廢老，死臭閪同迪迪尼搞死星戰真係功不可沒

令

同第前傳一集比都廢
打和喇 都係SHIT

LEIA 果段最on9
其次賭場
rey 身世又係唔講 even講佢係下一個選中做平衡又好呀
mud 9都好 都係唔講

Ep 1點都唔會廢過8囉

起碼人物唔係智障先
Jar jar 都醒過8個幾個新角色

原地迷蟲呢

都好撚過出projector

明明luke係代表hope，點都唔會放棄

仆街變撚左廢老

個個fans都想睇佢好似obiwan 咁智慧老人咁出場揮劍救世你就叫個廢老玩原力FaceTime

人肉projector

projector 呢part 我係覺得ok嘅

luke都老喇 仲點打呀
yoda打輸認老 都唔再出來打喇 教識luke就算

但劇情0推進同埋d伏線唔鳩見哂
就真係唔撚得

我唔係想幫ep 1同7講說話
但8個種鳩真係前無古中人
你可唔可以講得出8有咩人物係正常？

1起碼Darth Maul都叫人氣奸角，first order 全部on9

7都無叫搞鳩han做廢老

你漏紫頭女人超光速自殺
同解碼師
同掃地僧啊！

屌洗閪數咩
根本所有都有問題
最慘就係巴克上將慘死